
export let culture = [
    { 'question': "En quelle année la Seconde Guerre mondiale a-t-elle commencé?", 'answers': ['1939', '1914', '1945', '1929'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Qui était le président des États-Unis en 2001?", 'answers': ['Bill Clinton', 'George W. Bush', 'Barack Obama', 'Ronald Reagan'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quelle civilisation a construit les pyramides?", 'answers': ['Les Grecs', 'Les Romains', 'Les Égyptiens', 'Les Mayas'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle année marque la révolution française?", 'answers': ['1789', '1848', '1917', '1792'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Qui a peint la Joconde?", 'answers': ['Picasso', 'Leonard de Vinci', 'Michel-Ange', 'Raphaël'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel pays a été le premier à envoyer un homme dans l'espace?", 'answers': ['États-Unis', 'Russie', 'Chine', 'Japon'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Qui était Napoléon Bonaparte?", 'answers': ['Roi', 'Empereur', 'Président', 'Ministre'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quelle était la capitale de l'Empire romain?", 'answers': ['Rome', 'Paris', 'Londres', 'Athenes'], 'validate': 0 },
    { 'question': "En quelle année l'homme a-t-il marché sur la lune?", 'answers': ['1969', '1972', '1955', '1980'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le nom du navire du célèbre explorateur Christophe Colomb?", 'answers': ['Mayflower', 'Santa Maria', 'Endeavour', 'Golden Hind'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Qui était le leader de l'Union soviétique pendant la Seconde Guerre mondiale?", 'answers': ['Lénine', 'Staline', 'Trotsky', 'Khrushchev'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel mur est tombé en 1989?", 'answers': ['Mur de Berlin', 'Mur de Chine', 'Mur de Hadrien', 'Mur des lamentations'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Qui a écrit 'Les Misérables'?", 'answers': ['Zola', 'Hugo', 'Flaubert', 'Maupassant'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quelle civilisation a construit Machu Picchu?", 'answers': ['Incas', 'Mayas', 'Aztèques', 'Olmèques'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel roi anglais a eu six épouses?", 'answers': ['Henri VIII', 'Édouard III', 'Richard III', 'Henri V'], 'validate': 0 }
];

export let espace = [
    { question: "Quelle est la planète la plus proche du soleil ?", answers: ["Terre", "Mars", "Vénus", "Mercure"], validate: 3 },
    { question: "Quel est le plus grand satellite de Saturne ?", answers: ["Triton", "Europe", "Titan", "Ganymède"], validate: 2 },
    { question: "Qui a été le premier homme à marcher sur la lune ?", answers: ["Yuri Gagarin", "Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "John Glenn"], validate: 2 },
    { question: "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle nous nous trouvons ?", answers: ["Andromède", "Voie lactée", "Sombrero", "Pinwheel"], validate: 1 },
    { question: "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?", answers: ["Saturne", "Jupiter", "Uranus", "Neptune"], validate: 1 },
    { question: "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers ?", answers: ["Carbone", "Hydrogène", "Oxygène", "Hélium"], validate: 1 },
    { question: "Quel est le nom du télescope lancé en 1990 ?", answers: ["Kepler", "Hubble", "James Webb", "Chandra"], validate: 1 },
    { question: "Combien de planètes composent notre système solaire ?", answers: ["8", "9", "7", "6"], validate: 0 },
    { question: "Quelle étoile est au centre de notre système solaire ?", answers: ["Sirius", "Alpha Centauri", "Proxima Centauri", "Le Soleil"], validate: 3 },
    { question: "Quel phénomène astronomique se produit lorsque la Lune passe entre la Terre et le Soleil ?", answers: ["Éclipse lunaire", "Éclipse solaire", "Transit", "Conjonction"], validate: 1 }
];

export const musique = [
    { question: "Quel instrument de musique a six cordes ?", answers: ["Piano", "Guitare", "Violoncelle", "Flûte"], validate: 1 },
    { question: "Qui est connu comme le 'Roi de la Pop' ?", answers: ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "Madonna"], validate: 1 },
    { question: "Quel genre musical est associé à Bob Marley ?", answers: ["Jazz", "Blues", "Reggae", "Rock"], validate: 2 },
    { question: "Quel est le nom de la symphonie célèbre de Beethoven connue sous le nom de 'Symphonie Héroïque' ?", answers: ["Symphonie n°5", "Symphonie n°3", "Symphonie n°9", "Symphonie n°7"], validate: 1 },
    { question: "Quel groupe a sorti l'album 'Abbey Road' ?", answers: ["The Rolling Stones", "The Beatles", "Led Zeppelin", "Pink Floyd"], validate: 1 },
    { question: "Quelle chanson commence par 'Is this the real life? Is this just fantasy?' ?", answers: ["Bohemian Rhapsody", "Stairway to Heaven", "Hotel California", "Imagine"], validate: 0 },
    { question: "Quel instrument de musique est également appelé 'sax' ?", answers: ["Saxophone", "Trompette", "Clarinette", "Hautbois"], validate: 0 },
    { question: "Quel artiste est connu pour la chanson 'Shape of You' ?", answers: ["Ed Sheeran", "Justin Bieber", "Taylor Swift", "Bruno Mars"], validate: 0 },
    { question: "Quel est le nom du festival de musique qui se tient chaque année à Coachella ?", answers: ["Lollapalooza", "Glastonbury", "Coachella Valley Music and Arts Festival", "Tomorrowland"], validate: 2 },
    { question: "Quel compositeur est célèbre pour ses concertos pour piano ?", answers: ["Bach", "Mozart", "Beethoven", "Chopin"], validate: 1 }
];


// Catégorie: Coding
export let coding = [
    { 'question': "Quelle balise HTML est utilisée pour insérer une image?", 'answers': ['<img>', '<image>', '<pic>', '<photo>'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quelle est la méthode JavaScript pour ajouter un élément à la fin d'un tableau?", 'answers': ['push()', 'add()', 'append()', 'insert()'], 'validate': 0 },
    { 'question': "En CSS, que signifie 'px'?", 'answers': ['Pixel', 'Pourcentage', 'Point', 'Position'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le framework JavaScript le plus utilisé pour construire des interfaces utilisateur?", 'answers': ['Vue.js', 'Angular', 'jQuery', 'React'], 'validate': 3 },
    { 'question': "Quel est l’opérateur d’assignation en JavaScript?", 'answers': ['==', '=', '===', '!='], 'validate': 1 },
    { 'question': "Comment sélectionne-t-on un élément par son ID en CSS?", 'answers': ['#', '.', 'ID:', '[]'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Dans quel langage écrit-on des feuilles de style?", 'answers': ['JavaScript', 'CSS', 'HTML', 'Python'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel mot-clé est utilisé pour déclarer une variable en JavaScript?", 'answers': ['var', 'let', 'const', 'Toutes les réponses'], 'validate': 3 },
    { 'question': "Quelle est la syntaxe correcte pour une fonction fléchée?", 'answers': ['function() =>', '()=>', '() ->', 'def() =>'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel framework est utilisé pour construire des applications backend avec JavaScript?", 'answers': ['Angular', 'Vue.js', 'Node.js', 'React'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Comment sélectionne-t-on un élément par sa classe en CSS?", 'answers': ['.', '#', '/', '&'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quelle est la sortie de 'console.log(typeof [])' en JavaScript?", 'answers': ['object', 'array', 'undefined', 'string'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est l'opérateur de stricte égalité en JavaScript?", 'answers': ['=', '==', '===', '!='], 'validate': 2 },
    { 'question': "Que signifie DOM en développement web?", 'answers': ['Document Object Model', 'Data Object Model', 'Document Orientation Model', 'Data Orientation Model'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quelle propriété CSS contrôle la taille de la police?", 'answers': ['font-size', 'text-size', 'text-style', 'font-weight'], 'validate': 0 }
];

// Catégorie: Biologie
export let biologie = [
    { 'question': "Quel est l’organe principal du système circulatoire?", 'answers': ['Cerveau', 'Reins', 'Cœur', 'Poumons'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle molécule est essentielle pour la respiration cellulaire?", 'answers': ['Oxygène', 'Dioxyde de carbone', 'Azote', 'Hélium'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le plus grand organe du corps humain?", 'answers': ['Le foie', 'La peau', 'Les poumons', 'Le cerveau'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Combien de chromosomes possède un humain?", 'answers': ['23', '46', '22', '44'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel est le principal composant des os?", 'answers': ['Protéines', 'Lipides', 'Calcium', 'Glucose'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Dans quel organe se trouve l'hypothalamus?", 'answers': ['Cœur', 'Cerveau', 'Foie', 'Estomac'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel type de cellule transporte l'oxygène dans le sang?", 'answers': ['Globules blancs', 'Plaquettes', 'Globules rouges', 'Neurones'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle est l'unité de base de la vie?", 'answers': ['Les organes', 'Les tissus', 'Les cellules', 'Les atomes'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Combien d'os a un corps humain adulte?", 'answers': ['204', '206', '208', '210'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel est le rôle des globules blancs?", 'answers': ['Transporter l’oxygène', 'Coaguler le sang', 'Défendre contre les infections', 'Réguler la température'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle partie du cerveau contrôle la respiration?", 'answers': ['Cervelet', 'Cortex', 'Bulbe rachidien', 'Hypothalamus'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Qu'est-ce qu'un autotrophe?", 'answers': ['Un organisme qui produit sa propre nourriture', 'Un organisme qui consomme d’autres organismes', 'Un organisme qui décompose la matière', 'Un parasite'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quelle vitamine est synthétisée par la peau?", 'answers': ['Vitamine A', 'Vitamine B', 'Vitamine C', 'Vitamine D'], 'validate': 3 },
    { 'question': "Où se situe l'ADN dans une cellule eucaryote?", 'answers': ['Dans le noyau', 'Dans le cytoplasme', 'Dans les mitochondries', 'Dans le réticulum endoplasmique'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quelle est la fonction principale des reins?", 'answers': ['Filtrer le sang', 'Digérer les protéines', 'Produire des globules rouges', 'Réguler la température corporelle'], 'validate': 0 }
];

export let math = [
    { 'question': "Quelle est la racine carrée de 64?", 'answers': ['6', '8', '10', '12'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Si x + 5 = 10, quelle est la valeur de x?", 'answers': ['3', '4', '5', '6'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel est le résultat de 15 x 3?", 'answers': ['45', '30', '50', '35'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le prochain nombre dans la suite 2, 4, 8, 16?", 'answers': ['24', '32', '20', '30'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Combien de côtés a un triangle?", 'answers': ['2', '3', '4', '5'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quelle est la valeur de π (Pi) approximativement?", 'answers': ['3.14', '2.72', '1.61', '4.00'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le résultat de 100 - 37?", 'answers': ['63', '73', '57', '50'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Si 3x = 12, quelle est la valeur de x?", 'answers': ['2', '3', '4', '5'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle est la somme des angles d'un triangle?", 'answers': ['180 degrés', '90 degrés', '360 degrés', '270 degrés'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le nombre premier entre 1 et 10?", 'answers': ['4', '6', '7', '8'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quelle est la valeur de 2^5?", 'answers': ['16', '32', '64', '8'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel est le produit de 9 et 9?", 'answers': ['81', '72', '90', '88'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Combien de zéros dans un million?", 'answers': ['5', '6', '7', '8'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Si un rectangle a une longueur de 10 et une largeur de 5, quelle est sa superficie?", 'answers': ['50', '60', '70', '40'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel est le prochain nombre dans la suite 1, 1, 2, 3, 5?", 'answers': ['8', '6', '7', '9'], 'validate': 0 }
];

export const dietetique = [
    { question: "Quel est le principal nutriment trouvé dans les pâtes ?", answers: ["Protéines", "Glucides", "Lipides", "Vitamines"], validate: 1 },
    { question: "Quelle vitamine est principalement obtenue par l'exposition au soleil ?", answers: ["Vitamine A", "Vitamine C", "Vitamine D", "Vitamine E"], validate: 2 },
    { question: "Quel aliment est riche en oméga-3 ?", answers: ["Viande", "Poisson", "Pâtes", "Fruits"], validate: 1 },
    { question: "Combien de portions de fruits et légumes est-il recommandé de consommer par jour ?", answers: ["1-2", "3-4", "5-10", "10-15"], validate: 2 },
    { question: "Quel minéral est essentiel pour la santé des os ?", answers: ["Fer", "Calcium", "Magnésium", "Zinc"], validate: 1 },
    { question: "Quel aliment est une bonne source de protéines végétales ?", answers: ["Poulet", "Tofu", "Poisson", "Boeuf"], validate: 1 },
    { question: "Quel type de graisse est considéré comme 'sain' ?", answers: ["Graisses saturées", "Graisses trans", "Graisses monoinsaturées", "Graisses polyinsaturées"], validate: 2 },
    { question: "Quel est l'apport calorique moyen recommandé pour un adulte par jour ?", answers: ["1500-2000 kcal", "2000-2500 kcal", "2500-3000 kcal", "3000-3500 kcal"], validate: 1 },
    { question: "Quelle boisson est la plus hydratante ?", answers: ["Soda", "Café", "Eau", "Jus de fruits"], validate: 2 },
    { question: "Quel est l'impact d'une consommation excessive de sucre sur la santé ?", answers: ["Aucune", "Augmentation de l'énergie", "Prise de poids", "Amélioration de la santé dentaire"], validate: 2 }
];



export let logique = [
    { 'question': "Quel est le nombre manquant dans la série : 2, 4, 6, __, 10?", 'answers': ['8', '9', '7', '5'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Si tous les chats sont des animaux, et que certains animaux sont des chiens, alors tous les chats sont-ils des chiens?", 'answers': ['Oui', 'Non', 'Peut-être', 'Impossible à dire'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Quel est le prochain nombre dans la séquence 1, 1, 2, 3, 5, __?", 'answers': ['7', '8', '9', '6'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Si je suis plus vieux que ma sœur et que ma sœur est plus jeune que ma mère, qui est le plus vieux?", 'answers': ['Moi', 'Ma mère', 'Ma sœur', 'Impossible à dire'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Quel mot est le plus différent des autres?", 'answers': ['Pomme', 'Banane', 'Chien', 'Orange'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Complétez la séquence : A, B, C, __, E?", 'answers': ['D', 'F', 'G', 'H'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Dans une boîte, il y a 5 rouges, 6 verts et 4 bleus. Combien de balles faut-il tirer pour être sûr d'avoir au moins une rouge?", 'answers': ['5', '6', '10', '11'], 'validate': 2 },
    { 'question': "Quel chiffre complète la séquence : 3, 6, 9, __?", 'answers': ['12', '15', '18', '21'], 'validate': 0 },
    { 'question': "Si un train part de Paris à 10h et roule à 100 km/h, à quelle heure arrivera-t-il à Lyon, qui est à 300 km?", 'answers': ['12h', '13h', '14h', '15h'], 'validate': 1 },
    { 'question': "Si j'ai 3 pommes et que j'en donne 2, combien en reste-t-il?", 'answers': ['1', '2', '3', '0'], 'validate': 0 }
];




// Ajoutez plus de catégories ici

